%@metapost:martinique2005.mp
%@Titre: Martinique -- 2005
\par{\em La figure ci-dessous n'est pas en vraie grandeur et il n'est pas demandé de la reproduire.}
\par $ABC$ est un triangle tel $AB=6$~cm, $AC=7,2$~cm et $BC=10$~cm. Les points $R$ et $E$ appartiennent à la droite $(AB)$, le point $T$ appartient à la droite $(AC)$. Les droites $(BC)$ et $(RT)$ sont parallèles. On donne $AR=4,5$~cm et $BE=2$~cm.
\[\includegraphics{martinique2005-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Calculer $AT$, $TR$ et $AE$.
\item Les droites $(BT)$ et $(EC)$ sont-elles parallèles ?
\end{myenumerate}